---
title: 十戒
layout: post
lang: zh-Hant
category: ten
depth: 2
date: 2011-03-21 00:00:01
author: 文心玲
---

### 回一

又到了廣告商尋求產業合作共創商機的時節，片場裏到處貼滿某戒指公司廣告海報。 
海報裏男女深情相對，男的是現在正當紅的反派偶像棄天帝，女主角則是演某影片走紅的日本明星。 

海報裏棄天帝將戒指套在女主角手上，女主角眼中淚光閃閃一副標準瓊瑤女主角感動樣貌，海報下方打上：一生一戒，唯你不棄。

蒼路過走廊偶然瞄上一眼，驚鴻一瞥女主角的美貌卻看見海報旁被人粘上一張隨意黏：

『如果有一天你搜集滿十枚戒指，換個棄天帝真人公仔給你好嗎？』 

他忍不住唸了出來，接着搖頭道： 

『魔界十公仔翠山行都有了，但他就不要黑棄天帝這一個，即使換到也只能丟垃圾堆吧。』

也停下腳步的藺無雙插話問道：

『集十張好人卡能換得練峨眉公仔嗎？』

赤雲染笑着接話：

『練姐姐公仔是隱藏版，你得集一千張好人卡才有機會換到。』 

藺無雙垂下頭，想到好人卡的數量他就難過。

『別提了，我昨天第九百九十八次告白又失敗了，再失敗兩次我就可以集滿一千張換隱藏版公仔，當然我並不希望換到唉……』

蒼拍拍好友的肩膀。 

『男子漢領十張八張好人卡不算什麼，只要有志氣，你還可一力迴天。』

『你說真的？』藺無雙擡眼看蒼，只見蒼溫和微笑道：

『我何時騙過你？你不信我也該相信自己，你藺無雙是人見人愛的型男，每天向你拋媚眼的美女不知凡幾，何須擔心你追不到練峨眉？她總有一天會被你感動。』 

藺無雙頓時信心滿滿，神采飛揚地握着蒼的手道謝。

赤雲染再次欽佩與她同一經理公司旗下的大師兄能說善道的功力，能將不可能的事說成可能，看來藺無雙註定再多拿兩張好人卡，但是集滿一千張不知道能不能真換到練姐公仔？ 

『大師兄你好厲害阿，但你真不覺得這張是寫給你的求婚宣言？』

蒼睜開原本半瞇着的紫眼，望向赤雲染手指的便條紙署名處：

四個字加一個愛心符號：棄天帝，愛心，蒼。

『我會與練姐商量何時該幫片場大掃除，順道收拾這些海報。』

蒼拿起便利貼，然後將它撕成黏都黏不好的許多小塊，與早點袋子一併扔入垃圾桶中。 

片場響起當紅偶像劇主題曲，一聲聲心願便利貼地唱阿唱，牆上每張便利貼卻被疾速掃下、撕毀、扔掉。

紫衣人影遠去後，棄天帝默默拿出一疊已寫好的粉紅色愛心型便利貼，再接再厲地將牆上海報黏上便利貼註記。

沒關係，失敗乃成功之母。

『蒼，你總有一天會被我感動。』

棄天帝自顧自地哼起心願便利貼主題曲，微笑着在便利貼上畫了大大的愛心。

如果跟他一起拍廣告的女主角換成蒼就太完美了，可惜董事長不允許公然演出類似斷背山的情節，不然他一定力爭到底阿！

就在此時忽地有一股亮光晃眼，定睛一看拍戲用的白虹劍正架在他脖子上。

『拍戲的道具白虹劍雖然沒開鋒，但是打斷手腳還足矣。說吧，你要斷右手還是左腳？』

蒼的聲音沉穩而溫和，但眼神卻十分危險。

棄天帝只好思考是不是該把一疊便利貼放下好方便拉人入懷，前提是他得打得過蒼。
突然，一襲淺天藍色人影將棄天帝拉離極危險的戰鬥現場，直奔回棄天帝兄弟檔專用休息室。

『伏嬰師你爲何阻止我與蒼約會阿？』

棄天帝的經理人兼保母兼祕書兼化妝師，同時也是演員的伏嬰師白了他一眼，道：

『沒有人會認爲那是約會。況且我不覺得蒼會因爲你下午有戲份不打你的臉，如果你臉受傷了就很難用化妝蓋過去，等你戲分拍完了要怎麼被他打都無所謂，進急診室前記得打電話提醒我幫你收屍就好了。』 


